中國以「普通話是官方語言」為由 企圖封殺粵語輸入法ISO認證

作者：羅冠聰 Nathan Law

【🌎國際戰線｜離晒大譜！ 外媒揭中共以「普通話已官方語言」為由 企圖封殺粵語輸入法ISO認證】

除了推行國家安全教育、在大陸率先「推普廢粵」外，中共亦積極打擊香港國際空間。《華爾街日報》剛揭發，香港專家曾在2019年研究出一款粵語輸入法系統，希望向國際認證機構ISO申請認證，但遭到中共代表以「現時已有普通話作為官方語言」為由，反對批出認證。

報道亦指出，各國會上與中共代表據理力爭，認為粵語與普通話很多時候不能互通，但中共代表團似乎不死心，甚至特地製作大批powerpoint，批評設計有問題，三名知情人士表示會上不少代表對中方行徑大感緊張。

談到ISO認證，中共近年除了提出「中國製造2025」外，另一個積極想推的產業政策便是「中國標準2035」，希望令中國成為全球生產標準的製定者，搶奪全球科技主導權。因此，在ISO等國際認證機構，中共代表團人數較十年前急增一倍，有歐洲代表指出，這將威脅其他國家的長期經濟及科技競爭力。

「中國標準2035」本身預計去年出爐，但未知是否因為美中貿易戰、香港新疆問題衍生的制裁措施，以及各國開始擔心中國技術國安風險等因素，所以一直未有下文，不過外界預計中共最快今年會正式上馬，屆時應該會再度觸發國際關注。

外媒揭中共曾以「普通話已是官方語言」為由 企圖封殺粵語輸入法ISO認證

完全冇邏輯

一個國家嘅法定語言 同 另一個語言輸入法標準化
究竟有乜撚關係？

就算以共匪邏輯
普通話原先只係促進各民族溝通
就算普通話有官方status，同輸入法標準化
究竟有乜撚關係？

等5毛答